楊潤雄:校長態度和立場 如果我們認為校長已經不能勝任，可以取消他的校長資格

【全文閱讀】 // 教育局局長楊潤雄接受內地媒體《上觀新聞》訪問（屬上海《解放日報》旗下），被問到「如果要求學校對教師進行調查，學校卻不配合，甚至校長自己也支持教師的行為，教育局如何應對？」楊潤雄說：「學校的基本態度如何、是否支持教師，其實很容易看出来。比如學校在反饋中認為涉事教師『沒有問題』，我們就可以知道，學校、校長態度和立場可能『有問題』，然後從管理角度去處理。」

「如果我們認為校長已經不能勝任，可以取消他的校長資格。每個校長都是由教育局常任秘書長委任的，所以我們在法律上有這樣的權力，但行使時會十分謹慎。如果他情節嚴重，連當一個教師也不合適了，我們還可以取消他的教師資格。如果程度並不嚴重，我們會反饋給學校的辦學團體，建議辦學團體、校董共同幫助校長做好工作。」楊潤雄又說：「此外我們還有一項權力，就是可以直接委任校董加入一所學校的校董委員會，參與學校日常管理。」

【全文閱讀】
－－－－－－－－
新聞戰線艱巨漫長，我們需要各位的支持，請立即訂閱，成為眾新聞長期訂戶。
訂戶服務詳情：

哩啲咪國際線囉

push